---
title: Program dan Jadwal Kunjungan
weight: 1
date: 2019-07-09T00:00:00.000Z
lastmod: 2020-07-09T00:00:00.000Z
draft: false
toc: true
type: docs
menu:
  kunjungan:
    parent: Kunjungan ke Observatorium
    name: Program dan Jadwal
    weight: 1

weight: 1
---

Observatorium Bosscha – FMIPA ITB menerima kunjungan publik sepanjang tahun, baik kelompok maupun individu, melalui 2 program yang kami tawarkan.

Setiap pengunjung wajib mendaftarkan diri dengan mengikuti prosedur resmi yang telah ditentukan. Proses dan biaya pendaftaran dapat diakses pada halaman [berikut]({{< ref "/kunjungan/daftar.md">}}).

Sebelum mendaftarkan diri, pastikan tanggal kedatangan Anda sesuai dengan jadwal kunjungan publik yang tercantum pada {{% staticref "img/kalender_kunjungan2020.png" "newtab"%}}kalender berikut{{% /staticref %}} (versi April 2020). Observatorium Bosscha tutup pada hari Minggu, Senin, hari libur nasional, sepanjang bulan Ramadhan hingga libur Idul Fitri, dan masa libur tahun baru.

Petunjuk lokasi dan transportasi umum menuju observatorium dapat dilihat pada halaman [berikut]({{< ref "/kunjungan/aturan.md">}}). 

Sebelum Anda berkunjung, mohon perhatikan peraturan dan tips penting selama berkunjung pada halaman [berikut]({{< ref "/kunjungan/aturan.md">}}). Setiap pengunjung yang terdaftar dianggap menyetujui dan siap menjalankan peraturan yang berlaku di Observatorium Bosscha.

Program kunjungan secara umum dibawakan dalam bahasa Indonesia, dengan melibatkan beberapa peraga berbahasa Indonesia dan Inggris.

### Kunjungan Siang
Pada program kunjungan siang, pengunjung akan dipandu selama 1,5 – 2 jam untuk mengikuti aktivitas berikut.
- Presentasi astronomi populer dari astronom kami di Ruang Multimedia,
- Melihat demonstrasi penggunaan teleskop refraktor ganda Zeiss, dan
- Mengamati Matahari menggunakan teleskop portabel (jika cuaca mendukung).

Program kunjungan siang terbagi ke dalam 2 jenis, dengan jadwal dan peserta yang berbeda.
- Kunjungan siang weekday (Selasa – Jumat) untuk rombongan sekolah/institusi.
  - Sesi kunjungan Selasa – Kamis dimulai pada **09:00**, **11:00**, dan **13:00 WIB**.
  - Sesi kunjungan Jumat dimulai pada **09:00** dan **13:30 WIB**.
  - Jumlah peserta tiap sesi minimal **25 orang** dan maksimal **200 orang**.

- Kunjungan siang weekend (Sabtu) untuk pengunjung keluarga/individu.
  - Sesi kunjungan Sabtu dimulai pada **09:30**, **10:45**, **12:00**, dan **13:15 WIB**.
  - Jumlah peserta tiap sesi maksimal **100 orang**.


### Kunjungan Malam
Program kunjungan malam dibuka setiap musim kering (umumnya antara April – Oktober) secara terbatas dan berlangsung pada **17:00 – 20:00 WIB**, dengan kapasitas maksimum sebanyak **200 orang**. Program ini dapat diikuti oleh rombongan sekolah dan keluarga/individu, dengan aktivitas yang ditawarkan sebagai berikut.
- Presentasi astronomi tematik di Ruang Multimedia (dengan materi berbeda setiap minggu),
- Melihat demonstrasi penggunaan teleskop refraktor ganda Zeiss, dan
- Mengamati planet dan bintang menggunakan teleskop Bamberg dan portabel (jika cuaca mendukung).

Kami membuka 22 jadwal kunjungan malam untuk tahun 2020, dengan pelaksanaan pada hari Jumat dan Sabtu. Berikut adalah tanggal-tanggal pelaksanaan kunjungan malam. Hubungi layanan pendaftaran kami untuk mendapatkan informasi mengenai sisa kuota pada tanggal tertentu.

Bulan | Tanggal
------- | -----
Juni | 26, 27
Juli | 3, 4, 24, 25
Agustus | 7, 8, 28, 29
September | 4, 5, 25, 26
Oktober | 2, 3, 23, 24, 30, 31

Berikut adalah denah area dan dokumentasi kunjungan publik di Observatorium Bosscha.

{{<figure library="true" src="Peta_ID-online.png" lightbox="true">}}

***
{{<foldergallery src="kunjungan">}}
